{
  "Keep your MAPO safe": "保障您的 MAPO 安全",
  "MAP Protocol isn't controlled by any single organization - it is decentralized.": "MAP Protocol 不受任何单一组织控制——它是去中心化的。",
  "This means you need to take the security of your funds seriously. With MAPO, you’re not trusting a bank or company to look after your assets, you’re taking responsibility for yourself.": "这意味着您需要认真对待资金的安全。使用 MAPO，您不是信任银行或公司来看管您的资产，而是自己负责。",
  "Keep your MAPO in your Own Wallet": "将您的 MAPO 保存在您自己的钱包中",
  "This means you don't have to trust any third party with your assets, and you are protected from any custodian acting dishonestly, going bankrupt, or getting hacked. However, it also means you take responsibility for your own security.": "这意味着您无需信任任何第三方来保管您的资产，可以防止托管方不诚实、破产或被黑客攻击。然而，这也意味着您需要为自己的安全负责。",
  "Check MAPO Transactions": "检查 MAPO 交易",
  "You can check your MAPO transactions on MAPO Scan, a blockchain explorer for developers and users to monitor cross-chain transactions and activities on the MAP Relay Chain more efficiently.": "您可以在 <link1>MAPO Scan</link1> 上检查您的 MAPO 交易，这是一个为开发者和用户设计的区块链浏览器，用于更高效地监控 MAP 中继链上的跨链交易和活动。",
  "Follow Wallet Instructions": "遵循钱包说明",
  "If you lose access to your account, you’ll lose access to your funds. Your wallet should give you instructions on protecting against this. Be sure to follow them carefully – in most cases, no one can help you if you lose access to your account.": "如果您丢失了访问账户的能力，您也将失去访问资金的能力。您的钱包应该会给您关于如何防止这种情况的说明。请务必仔细遵循这些说明——在大多数情况下，如果您失去了访问账户的能力，没有人能帮助您。",
  "Use your MAPO": "使用您的 MAPO",
  "There are several ways for you to use your MAPO after you have successfully obtained it.": "成功获取 MAPO 后，您有几种方式可以使用它。",
  "Store/Hold MAPO": "存储/持有 MAPO",
  "Many personal investors hold their MAPO with the expectation that it will increase in value. You can store your MAP on your exchanges' wallets(such as Bithumb) or MAPO on crypto wallets( such as Metamask), if you wish to store them for the long term, you can store them in a cold wallet instead of a hot wallet.": "许多个人投资者持有 MAPO 是希望它们能增值。您可以将 MAPO 存放在您交易所的钱包（如 Bithumb）中，或将 MAPO 存放在加密货币钱包（如 Metamask）中，如果您希望长期存储，可以将它们存放在冷钱包而不是热钱包中。",
  "Learn More": "了解更多",
  "Trade MAPO": "交易 MAPO",
  "You can trade MAPO for other cryptocurrencies on crypto exchanges. Cex or Dex exchanges offer some trading pairs for MAPO/MAP trading to meet your needs.": "您可以在加密货币交易所上用 MAPO 交换其他加密货币。中心化或去中心化交易所提供一些 MAPO 交易对以满足您的需求。",
  "Transfer MAPO": "转移 MAPO",
  "Unlike sending money overseas, you can send MAPO to anyone in the world virtually instantly.": "与发送海外汇款不同，您几乎可以即时向世界上任何人发送 MAPO。",
  "Earn MAPO": "赚取 MAPO",
  "Earn Rewards by staking coins. Staking is a great way to maximize your holdings in staking coins that would otherwise be sitting in a wallet or trading account.": "通过质押代币赚取奖励。质押是一种极佳的方式，可以最大化您在原本只会放在钱包或交易账户中的质押代币的持有量。",
  "Purchasing Goods": "购买商品",
  "Some online platforms or offline shops accept crypto as payments. You can purchase goods or services from these places.": "一些在线平台或线下商店接受加密货币作为支付方式。您可以在这些地方购买商品或服务。",
  "MAPO FAQs": "MAPO 常见问题解答",
  "How do I add MAP Relay Chain to my Metamask/Token Pocket/Particle wallet?": "如何将 MAPO 中继链添加到我的 Metamask/Token Pocket/Particle 钱包？",
  "How do I add MAP to my wallet?": "如何将 MAPO 添加到我的钱包？",
  "How do I convert MAP to MAPO?": "如何将 MAP 转换为 MAPO？",
  "How do I transfer MAP across Ethereum, BNB Smart Chain, Polygon, Klaytn, and others?": "如何将 MAPO 跨 Ethereum、BNB 智能链、Polygon、Klaytn 等链转移？",
  "How do I transfer MAP from centralized exchanges to my wallet?": "如何将 MAPO 从中心化交易所转移到我的钱包？",
  "What do I do if a transaction on my wallet is pending or stuck?": "如果我钱包上的交易正在处理或卡住了该怎么办？",
  "Can I get my MAPO back if I send them to the wrong addresses?": "如果我把 MAPO 发送到错误的地址，我还能拿回来吗？",
  "Tips for funds recovery": "资金恢复提示",
  "Always double-check addresses before confirming transactions.": "在确认交易之前总是仔细核对地址。",
  "Reaching out for professional help is advised if large sums are involved.": "如果涉及大笔资金，建议寻求专业帮助。",
  "Scams posing as recovery services are common; exercise extreme caution.": "冒充恢复服务的诈骗很常见；要格外小心。",
  "The possibility of recovering MAPO sent to the wrong address largely depends on the circumstances of the transaction and the involvement of the recipient. Here are a few scenarios:": "能否恢复发送到错误地址的 MAPO 在很大程度上取决于交易的具体情况和收件人的参与。以下是一些情景：",
  "Send MAPO to a public address owned by someone you do not know: Unrecoverable unless the owner agrees to send them back.": "将 MAPO 发送到一个不认识的人拥有的公共地址：除非持有人同意退回，否则无法恢复。",
  "Send MAPO to a public address not yet activated: Unrecoverable as no one has the private keys to the address.": "将 MAPO 发送到尚未激活的公共地址：由于没有人拥有该地址的私钥，因此无法恢复。",
  "Send MAPO to a contract address: Depends on the contract's code. If the contract has a function for recovery or is upgradeable, there might be a way. However, most contracts are not designed to send tokens back. Recovery is usually impossible.": "将 MAPO 发送到合约地址：这取决于合约的代码。如果合约有恢复功能或可升级，可能有办法。然而，大多数合约并不设计为退回代币。恢复通常是不可能的。",
  "Send MAPO to an exchange address: Maybe, depending on the exchange's policies and technical capabilities. Exchanges might have the ability to retrieve tokens but often charge a fee, so it can be costly and time-consuming.": "将 MAPO 发送到交易所地址：也许可以，这取决于交易所的政策和技术能力。交易所可能有能力检索代币，但通常会收取费用，因此可能既昂贵又耗时。",
  "Send MAPO to your own address on another chain: Maybe, depending on the chain you send it to. If you send it to Ethereum, BNB Smart Chain, Polygon, Klaytn, and MAP Relay Chain, use ButterSwap to bring it back.": "将 MAPO 发送到另一条链上您自己的地址：也许可以，这取决于您发送到的链。如果您将其发送到 Ethereum、BNB 智能链、Polygon、Klaytn 和 MAP 中继链，请使用 <link1>ButterSwap</link1> 将其取回。",
  "Metamask or Token Pocket Wallet Users": "Metamask 或 Token Pocket 钱包用户",
  "Enter the following chain info to add": "添加以下链信息",
  "Network name: MAP Relay Chain (You can also enter MAP Mainnet)": "网络名称：MAP 中继链（您也可以输入 MAP 主网）",
  "New RPC URL: https://rpc.maplabs.io": "新 RPC URL：https://rpc.maplabs.io",
  "Chain ID: 22776": "链 ID：22776",
  "Currency symbol: MAPO": "货币符号：MAPO",
  "Block explorer URL: <link1>https://maposcan.io/</link1>": "区块浏览器 URL：<link1>https://maposcan.io/</link1>",
  "Particle Wallet Users": "Particle 钱包用户",
  "Log in to your Particle Wallet account": "登录到您的 Particle 钱包账户",
  "Search and choose “MAP Relay Chain” in the search bar": "在搜索栏中搜索并选择“MAP 中继链”",
  "Check the network name on the wallet page": "在钱包页面检查网络名称",
  "If you find that your transaction on a wallet is pending or stuck, it could be due to various factors such as network congestion, low gas fees, or other technical issues. Depending on which chain your transaction is on, you can check your transaction status via blockchain explorers such as Etherscan, BscScan, PolygonScan, klaytnscope, and MapoScan.": "如果您发现钱包上的交易正在等待或卡住，这可能是由于网络拥堵、低燃气费或其他技术问题造成的。根据您的交易所在的链，您可以通过例如 <link1>Etherscan</link1>、<link2>BscScan</link2>、<link3>PolygonScan</link3>、<link4>klaytnscope</link4> 和 <link5>MapoScan</link5> 的区块链浏览器检查交易状态。",
  "Your MAP in centralized exchanges is a type of ERC-20 token, which means it lives on the Ethereum. When transferring MAP to your wallet, make sure the target address is also on Ethereum. If you’d like to continue to transfer your MAP across BNB Smart Chain, Polygon, Klaytn, and MAP Relay Chain, simply use ButterSwap.": "您在中心化交易所中的 MAP 是一种 ERC-20 代币，这意味着它存在于以太坊上。转移 MAP 到您的钱包时，请确保目标地址也在以太坊上。如果您想继续跨 BNB 智能链、Polygon、Klaytn 和 MAP 中继链转移您的 MAP，只需使用 <link1>ButterSwap</link1>",
  "In the world of cryptocurrencies, transferring assets from one chain to another usually requires using a bridge. However, when transferring MAP across different chains, you can simply go to ButterSwap to easily exchange your MAP on different chains in a peer-to-peer way. To get MAPO on MAP Relay Chain, you can also use ButterSwap.": "在加密货币世界中，从一条链转移到另一条链通常需要使用桥。然而，当跨不同链转移 MAP 时，您可以简单地前往 <link1>ButterSwap</link1>，以点对点的方式在不同的链上轻松交换您的 MAP。要在 MAP 中继链上获取 MAPO，您也可以使用 <link1>ButterSwap</link1>。",
  "MAP is on Ethereum": "MAP 在 Ethereum、BNB 智能链和 Polygon 上；MAPO 在 MAP 中继链上。您可以使用 <link1>ButterSwap</link1> 轻松兑换您的 MAP 为 MAPO，反之亦然。",
  "MAP is available on Ethereum, BNB Smart Chain, and Polygon. You can follow the guide below to add MAP to your Metamask wallet.": "MAP 可在 Ethereum、BNB 智能链和 Polygon 上获得。您可以按照以下指南将 MAP 添加到您的 Metamask 钱包。",
  "*IMPORTANT: To make sure you have entered the correct contract address, please copy the contract addresses in the explorers. Do not copy the address in the article directly.": "*重要提示：为了确保您输入了正确的合约地址，请在浏览器中复制合约地址。不要直接复制文章中的地址。",
  "If you’re on Ethereum": "如果您使用的是 Ethereum",
  "Click “Import tokens” on Metamask": "在 Metamask 上点击“导入代币”",
  "View the contract address 0x9E976F211daea0D652912AB99b0Dc21a7fD728e4 on Etherscan": "在 Etherscan 上查看合约地址 0x9E976F211daea0D652912AB99b0Dc21a7fD728e4",
  "View the contract address 0x8105ECe4ce08B6B6449539A5db23e23b973DfA8f on BSC Scan": "在 BSC Scan 上查看合约地址 0x8105ECe4ce08B6B6449539A5db23e23b973DfA8f",
  "View the contract address 0xBAbceE78586d3e9E80E0d69601A17f983663Ba6a on Polygon Scan": "在 Polygon Scan 上查看合约地址 0xBAbceE78586d3e9E80E0d69601A17f983663Ba6a",
  "Copy and paste it back to Metamask": "复制并粘贴回 Metamask",
  "Add the token symbol MAP": "添加代币符号 MAP",
  "Enter “Custom token”": "输入“自定义代币”",
  "If you’re on BNB Chain": "如果您在 BNB 链上",
  "If you’re on Polygon": "如果您在 Polygon 上"
}